我曾經為咗生活而放棄夢想，頭先我辭咗職，只為為咗想試一試

小弟今年27，18歲之後因為屋企問題而冇去升學出去做嘢，因為屋企係單親，要照顧有病嘅呀媽，仲有啲街數要找，細佬個陣仲讀緊書要供養，唯一好彩就係呀媽都可以返下part time，所以就咁樣過咗7年

直到今年初細佬出咗去讀書，可以半工讀，街數又找完，呀媽個病有好轉，我終於冇嘢困身

早幾日執屋個陣，搵返以前中學嘅嘢，其中有一個箱，裡面有啲畫，幾個劇本，一部DV機，開返張SD卡嚟睇，我真係喊咗出嚟，我咁多年嚟，都遺忘咗自己嘅夢想，我搵返嘅係當年雄心壯志，對未來充滿夢想嘅自己，我一直想做關於電影嘅嘢

之後我同呀媽講呢件事，話會辭職，佢同我講咗句對唔住，同我講咁多年嚟辛苦咗我，浪費咗我咁多時間，我同佢講，唔緊要，我會追返嚟的

就係咁，我今日就辭咗職，可能你會覺得我好傻，呢個咁尷尬嘅年紀追夢好不切實際，但我唔想比自己嘅人生有遺憾

希望我可以比多啲正能量大家，有夢想有自己想做嘅勇敢去做，當然要考慮自己嘅能力啦

期限3年，呢個期限之前都冇起色我就會完結呢個旅程 。

做左後悔好過後悔冇做

27歲男仔仲未算大
快d追番失去既時間
比心機

支持

好L勵志 加油啊ching

加油，支持你。
最近我都裸辭，都係想做自己想做ge野，
一齊加油！

阿媽有病 必要時要你拎幾十萬出黎 到時點算

做人唔只為自己 仲要為身邊人。

on撚9
到時你就後悔

支持你

電影的甚麼?

btw加油

加油啊電車！

細佬生唔生性?

令我諗起呢段 YouTube 片：

A Conversation With My 12 Year Old Self: 20th Anniversary Edition

在可行嘅情況吓，做自己鍾意嘅事

我上年28歲辭咗份manager級嘅工作去外國restart人生都係咁
下年接埋女朋友過嚟計劃結婚
巴打加油

要攞個仔幾十萬醫自己個病
搞到佢冇晒青春冇晒前景
我係佢阿媽就唔醫算

人生冇夢想係咪好可悲

人既生命其實好短, 做乜都唔會遲
如果你不滿現狀就嘗試去改變, 唔好計較得到幾多
做一d你會開心既事

到時連阿媽都無能力醫 我怕佢會後悔一生

巴打加油！期待睇你既戲

係呀

多謝你

電影嘅咩位？
支持

咁即係做乜？

編劇，我鍾意寫嘢，其次導演

我考慮過自己能力同客觀環境先做呢個決定，我媽好支持我，佢個病都穩定咗好多，所以我先咁放膽

一齊加油

我都係廿g持

thx

我會加啦

生性呀，幾乖仔

加油呀巴打 唔好放棄

好慶幸自己完咗夢

冇錯！追夢還追夢，唔好太魯莽

去尋找人生嘅意義啦，只係呢一刻未搵到姐

仲有細佬,即係仲有backup仲有support

放心去啦

下，你係咪有問題。

你自己都識講，你屋企係有問題，咁就應該向現實低頭。

你應該正正經經打份工，然後買樓結婚生仔買車請工人。而唔係走去追埋哂Ｄ不知所謂既夢想。

仲要係電影，死路一條，依家細路仔玩泥沙咩，望下你Ｄ同學啦，個個事業有成呀。

懶哂感性咁，正咩能量？你只係借夢想之名，逃避現實，

要令自己短暫嘅人生活得精彩無悔

G持
利申啱啱為咗穩定而食回頭草，放棄咗追夢

加油呀巴打！ 人生係你自己既，有機會去試就去試

加油呀ching

你唔識字定冇睇到篇嘢?定還是閱讀理解拎U ?

樓主就係搞掂好屋企啲問題先出去闖，重睇一次啦你！

濕濕加油

睇到有d 心up
巴打真男人 加油

27歲太遲啦，已玩完

不過點為之實踐緊你既夢想？做到編劇？坦白講，電影圈好難3年就捱出頭，但加油

搞咩掂呀，買樓呢？首期呢？結婚呢？生仔呢？買車呢？

咁叫搞掂？

好撚同意 樓主又唔講佢會做咩
依家又做緊咩，only要人支持
到27我只會向錢看，因為香港地出身貧窮已經輸左，仲講追咩夢，到時人到40毛都冇條就知錯

當然，你話讀返書既就無所謂，不過見你話咩畫，dv都睇你想做電影依d野，勸你咪ff咁多

加油

同你一樣91年
差唔多半年前辭左職
日日係屋企寫小說
難得條件許可點解唔博
預左比人話乜話物
但今日唔博肯定成世人後悔
共勉之

Add oil

邊個話人生一定要咁公式化?

欣賞你
加油！

加油，共勉之

追夢的人最勇敢，加油巴打

有心唔怕遲，加油

電影3年好似難左d

依家有幾多人正正經經打返工就可以結婚買樓買車？

大把，醫生，律師，老師，會計師，護士，政府幫辨，工程師全部買到樓。

我親戚就係做big 4做到買到樓買到車，依家打算買第二層，資產增值呀。仲話依家唔買樓就呢世都買唔到。

支持樓主，咁多年我都唔知自己夢想係乜，日日返工放工

我係一個大你一歲而無勇氣既人

加油

巴打加油
你都畀咗期限自己
相信都唔係無底深潭
只要好好計劃吓
相信你做得到嘅

巴打加油

電影唔易撈

支持。加油。
可以讀D短期課程，了解當代技巧。

不過而家香港電影業俾人搞灣左。
入行糊口非常困難。

共勉之。

努力

樓主真心型 有擔帶 有夢想 努力

支持樓主，
但亦擔心樓主，
真係一黎就要辭職？
唔可以一邊追夢，一邊確保有穩定收入？
例如寫下拍下 YouTube 短片先？

定已經揾到份有關電影嘅正職？

不帶批判地分享一下王貽興一本曾在迷茫時給了我很多力量的書——《夢想力》的文字：

＜夢想是自私的．我們必須承認＞
......從來就沒有人告訴你，你放棄如今建立的一切，把積木推倒，重新追尋夢想，身邊人還要無限量支持你、給你噓寒問暖。
世間上從來就沒有這必然道理，不過是你們被媒體包裝過的電視劇與小說哄騙了，才天真得以為現實也是這樣。

......不要奢求你身邊人因你的夢想而犧牲。即使他們不介意，你也最好不要。
不要再埋怨你愛的人不懂你。

因為你是懷抱夢想的異能人，
所以，
這些內傷，適合由你來承受。

巴打第時成功左 唔好忘記一眾巴打

支持 大家都追緊夢 明既

不過實際係做啲咩？

性幻想ching

多謝

樓主支持你。香港地講夢想就會被人笑，佢地會笑你個夢想值幾錢，買唔買到樓。

夢想係香港只有傻人先會諗，但都只係得傻人有份傻勁有勇敢去追夢。

巴打，支持你

巴打
我都係
宜家人生低谷

多謝你先，我好清楚，萬事起頭難，但我會去嘗試咗先 身邊都有人做緊類似嘅嘢，我已經問咗佢了

唔好以己度人啦 每個人對生活有唔同既追求 樓主老母都舉腳贊成你邊撚位有資格去質疑人

起碼幾廿年後都可以同個孫仔講爺爺追過夢 祝樓主屋企人身體健康 加油

香港好多人都係咁

所以我希望大家可以搵到自己想點，加油！

Y呀?

係，做乜都好，一定要計劃清楚，有準備先去做

巴打我同你一樣 我都係27 加油
you are not alone.

屌你老母
乜鳩都擺上連登
搏同情呀？

係咪想人講句好撚感動呀加油咁呀？
無人會認同你 社會垃圾
見你係紅字男user就知你係垃圾

支持! 希望伯母無病無痛健健康康見證住你追夢成功

咩年紀追夢都冇問題
何況咁後生
支持你

星仔

咁我問返你，第時你生個小朋友中一綴學話要做電競師又得唔得呀，每個人對生活有唔同既追求wor。

依家係茫固現實呀。

睇到打冷震

same,我24歲決定讀翻書

加油樓豬 唔好比自己人生有遺憾

好欣賞勇敢追夢嘅人 但可唔可以講多少少 姐係你個夢想係咩 點叫實現到？

支持樓主
近排發現自己無夢想，每日都行屍走肉

樓主想做咩行業
有咩大計
祝你創業成功

三年好快過
勸樓主有定心理準備先

加油！依家唔追等幾時！
時間唔等人 加油找緊自己夢想

加油呀巴打
我都係做電影公司，呢行真係好需要有熱誠嘅人加入，歡迎你

巴打，我同你同年，今年都去咗追夢

樓主加油 好欣賞你既勇氣 希望你可以間中update下近況

趁仲有自由果陣努力追夢啦

佩服，但又一窮人唔好生仔既例子

以前做電影公司，真係要新血

做人無夢想，咁同條鹹魚有乜分別？

其實你做咩啫，係要迫全部人行一條路，你睇黎係安全感唔夠，當見到其他人唔行同一條路，你會唔知點咁，係要控制人要安落

拿，唔好話咩啦，你顧掂自己先啦，你都唔知自己想點

一啲都唔傻
加油呀巴打
支持你！
難得仲有夢想
無論得唔得都要試吓
我依家都係因為屋企嘅嘢
唔可以做自己想做嘅嘢
希望有一日可以好似你咁踏出第一步

所謂既現實咪仲不知所謂

我每日都會聽一次無盡 因為首歌可以搵番果種感覺出黎 樓主加油

支持樓主有勇氣追夢
利申：唔敢

點會有人覺得你傻
連登10個9個都羨慕你有呢個勇氣

乃po手足 g持

巴打 衷心祝你早日事業有成

加油
好欣賞同好羨慕你有夢想又有勇氣

呢行好揾到錢，加油

多謝你手足

巴打你聯合國個度依家點

初步諗住點實踐？

多謝咁多位

唔行同一條路咪變異類lor，成枱朋友食飯個個講緊買樓，你就講電影？

想做就去做
27歲仲好後生

先搵嘢讀下

你話這是幼稚請幼稚試一試

樓主加油
攰咗既話上嚟開post呃下酒飲

真漢子

大你一年,我都辭左差唔多半年走左去畫畫
加油啦,雖然好撚辛苦

大把人搵雞碎咁日日出糧食訓玩，戇鳩鳩咁就過咗三年，如果樓主係呢類人，走去追夢好撚過鳩流流白過三年啦

冇夢想唔知自己做緊咩既人係天下間最可悲
所以巴打咁難得搵返依樣咁難能可貴既珍寶
我支持你！

佩服巴打有咁大決心

支持

有目標 敢放低一切去實踐
好欣賞樓主

下一個王家衛就係你
嘻嘻

支持！
老套講句，做咗唔知成唔成功，但唔做就肯定唔成功。
條路雖然仲好長，但可以一路行一路成長

我都係重有幾個月就27啦
最近搵到自己嘅目標
而家一步一步努力中
加油

勇敢的人

點解要買樓，買車，結婚
如果咁先叫人生嘅話，你由一出世開始就唔好學點讀書，唔好體驗玩，一心一意去搵錢算。
每個人都有自己想要，想做，做到，做唔到。咩都唔去試下做自己想做嘅嘢，按照世界個劇本行，呢個世間都唔會有咁多新野發生。

GoGoGo

（唔好離題 ，我而家做緊合約顧問，十二月會開多次你問我答 ，唔駛心急）

睇多次樓主個情況，
其實樓主算好有擔帶，算處理好晒家庭難關先辭職，做得幾好。孝順仔

如果樓主有儲一舊錢，十零萬，足以應付突發急事 （家人突然要做手術），咁就仲好，無械可擊，放心追夢

支持 做人冇夢想同條鹹魚有咩分別呀

咁巴打你而家係個邊係咪做返同一行？

樓主27歲，
唔好聽講句，已經行左1/3 世，
而家有機會有衝勁唔去試，
等到老左唔甘心就無得翻轉頭。

結果係點都好，希望你呢個決定會更令你覺得自己人生係過得值得

睇到呢到忍唔住鼻頭酸咗
27歲一啲都唔遲 有目標先會有動力
希望你3年內就可以做出成績而且無悔 加油乾巴

Are you On9 guy??

加油呀巴打！我同你同年 黎緊都諗住去working holiday

有夢想有時間有能力，真係要好好去實現，就算無結果都好，起碼無悔這一生。

支持香港創作, 樓主努力

加油
you only live once
後生唔試幾時試

やらずに後悔より やって後悔！

你個打靶仔

你係個有經歷嘅人，真心影視編劇你係可以一試。但要留意番，出黎做編劇唔係你想像咁隨心所慾，有client 要求，大編審限制，而且錢好少，工時好長。真正想做到你心目中嘅目標係要係行頭不斷打滾一段長時間，一係你有錢有料做小本獨立制作再參加d比賽咁。點行你自己諗，有夢想係一件好痛苦嘅事，加油💪

很好。

its your life, fucking live it.

我係一個因爲生活而放棄咗電影夢的人，難得見到樓主咁有衝勁，加油

樓主加油

我兩年前突然想去日本做高級宅男，自學做programmer 加學日文，而家已係日本生活緊，有穩定工作同簽證

加油
支持你追夢

sorry for離一離題
恭喜巴打先
其實我夢想都係入united nations依D國際機構做 不過好似點都冇可能咁，搞到我宜家都冇咩動力去做野 亦都可能係自己懶或者唔夠膽好似樓主試一試
咁我十二月先再問你啦

加油！

係香港地，有夢想已經好困難。
難得有夢想，就唔好浪費，全力去追。
我細樓主兩年，都追緊夢。

咁就得啦，你個人生目標係買樓，樓主人生目標係想追返個夢想

你都係諗下點買到樓仲好，唔好理人啦

樓主加油
做電影記得唔好做齒輪 一定要有自己想法
即使你係做assistant都要思考 如果唔係真係做一世assistant唔會學習到

你有冇諗住做咩崗位？如果機器組可以考個水電牌先 人工都高啲
呢行肯做唔會餓死嘅 但係一定要記得自己為咩而做

加油！

樓豬我支持你

屌你今年24定27呀？老作都比啲誠意丫大佬

我好幾年前係外國讀完書覺得自己想離開屋企歷練下，結果返左嚟香港，而家都叫做個經理仔，過兩年都會結婚，亦有諗過同女朋友去返外國定居。

我想講嘅係，自己係香港呢幾年係有苦有樂，屋企人唔係身邊但係自己成長嘅，學到嘅其實對你一世受用，有人話我嘥時間，嘥左係外國做野搵錢嘅機會，但呢啲經歷，經驗係錢都買唔到。

所以樓主，襯無壓力，好放手一試，呢啲機會唔係人人都有勇氣去做

好羨慕巴打有夢想
我係咸魚
巴打加油

加油呀

支持追逐夢想

巴打加油。我都做緊電影，可以留個tg交流下

今日都祼辭左 諗住去一兩個月旅行再諗下應該點再行落去

起一起你底，全撚部都關考公務員事，都知你份人幾撚有夢想

垃圾，以為自己咩料

27歲人地u grade都巳經做左6年嘢，你仲想起步

不要為誰放棄了你的荒誕 別要太介意那些俗眼

加油，我都同你差唔多年紀先讀返書 完自己既消防

首先你要識寫字

有冇打算點行第一行?

27 唔算早 又唔算遲
加油

諗住點開始？讀返電影課程？

過左三字頭 （我）更加覺得所有野都好似零

花有重開日，人無再少年，加油！

樓主需要人，可以搵我吖，我都有興趣
唔洗理啲點講架，夢想同條路都係自己嘅

呢個就係劇本既開始？

做人呢就唔好下下都咁負面
人地後悔又點？
起碼佢有試過
死而無憾
佢都話三年後唔得就放棄
出嚟做翻嘢
佢咁做已經好成熟
知道唔可以無止境咁追夢
要喺適當時候面對現實
#7#8下次講嘢用下腦
嗰腦嘅存在意義並唔喺裝飾品

細你兩年追音樂夢，

不過我諗方法揾錢

唔買樓，成世同屋企人住？

唔買車，成世人搭地鐵巴士？

唔結婚唔生仔，老左邊個照顧你？

G持

巴打 加油！
一定支持你

加油手足
我同你同年齡都已經冇哂夢想

加油，支持

加油啊，支持你

樓主加油！
廿七歲仲好後生，比個期限自己闖出去；career 係一世，今日可能只係一個夢想，實踐到就係你一生嘅事業

Ching add oil

加油！有冇諗過向咩方向做起步點？youtuber?進修？

巴打加油
27仲大把青春啊
我34了，我半年前都決心去追逐自己夢想
我無乜時間了，你仲後生
我錢搵少咗好多好多
壓力大到有情緒病
但好多野錢係買唔到
路係難行，但我活咗三十幾年
我終於覺得自己係生存緊
真係無悔
共勉之

我都想好似樓主咁做自己想做既事

屌你老母 平時喺財經台都未鳩噏夠？

支持！

都係NPC

加油呀
只要餓唔死又負擔就得
男人就要拼搏

3字頭先係男人拼搏年!!希望你可以捱到30 一直撐落去啦!!

特登login同你加油💪🏻

認同！失敗係一時，後悔係一世

巴打支持你
我都想搵到自己夢想，但到依家廿幾歲人都未搵到

3 年期實好短。
話唔定第4年先成功的關鍵。

祝你成功 要行出第一步唔易

支持，想知樓主有乜計劃

唔做就仲後悔啦 on9仔

g持

Do something you regretted rather than regret doing nothing

加油啊
有啲野唔試就一世都會後悔
無論你3年後會點都相信你到時唔會後悔今日呢個決定

你老母生左你個弱智仔出來
好心你做人唔好只為自己 為下身邊人 你去自殺啦

加油呀巴打

其實唔好後悔就得
30歲先由頭黎過也不易

加油

覺得樓主傻既人只係透過不斷否定樓主黎安慰自己
因為佢自己冇勇氣去做 典型defense mechanism
俗d講姐係所謂既葡萄撚

唔知點解睇完覺得好感動 祝福你

想入行可以點做？

樓主加油

睇完樓主篇野內心喊左出黎

好熱血 需要錢的話 我願意幫少少

你當初點入行？

好感動, 係香港追夢真係一件好難既事, 好希望你身邊既人都支持你, 成為你既推動力

香港電影玩完仲去做? 不如返大陸攪啦

好妒忌你咁有勇氣去做自己想做既事

能夠踏出呢一步已經係好難得，加油

有夢想而又敢於追夢嘅人真心欣賞,希望樓主成功

我都要學樓主咁追夢

加油ching,無限支持

人生太短 出手要夠大 旁觀者不需理解
加油樓主

加油呀樓主

其實香港有幾多人真係有夢想？ 大部分香港人的所謂夢想就係揾多啲錢

濕濕加油 表示支持

點解d人追夢成日都要話可能你會覺得我on9覺得我白痴 但係xxxxxxxx
為自己追夢冇必要要說服人呀 亦都冇必要同人交代 對得住自己咪得
結果就係最好既證明
加油

27歲大把時間啦
傻仔嚟嘅

見到樓主勇敢追夢好羨慕
自己咁大個人都唔知自己有乜夢想，22年嚟都係為活而活

望到巴打你D留言真係覺得你好悲哀
成世人淨係識買車買樓生仔, 活生生既一條咸魚

國師加油 我大專都係讀電影

加油樓主

樓主 目標固然重要 但往往沿圖既風景令我地成長

respect 你做尼個決定既勇氣

BRO你幾歲,好似經歷過d野..
27歲,真係好老尷 身邊結婚既結婚,生仔既生..
27覺得自己好老..失去好多光陰,唔知仲算唔算...遲?
父母都開始老..
27真係分手嶺...
成日話男人30而立,係咪自我安慰既說話..

老既係你心.. 現在永遠唔遲.. 唔好再為自己懶惰膽怯搵籍口

支持你，我都為夢想努力緊

巴打d post好多故仔
睇黎好鍾意發夢

正評係俾樓主有勇氣去追夢 堅持 加油

加油啊樓主

加油，祝你成功

我都係 聽完真係努力踏出左一步
而家已經努力緊
加油

廿七歲尚算年輕，巴打仲打算做電影呢一行，真係唔話得，加油巴打！

我喺電影公司做緊編劇
有需要幫手隨時出聲

NANI?!

我就係編劇，入行第三年，先開始離開電影公司自己接job

好想用過來人身分同你講一句，如果你真係好想做編劇，建議你先搵但電影公司/ViuTV 做番幾年先，否則條路係行唔到落去。

如果我係你朋友，會立即叫你唔好入行住，因為入咗行你就發覺，電影呢個圈係卧虎藏龍，實過於名既人，應該由旺角排到尖沙咀。你而家先嚟排隊，自己諗吓要排幾耐。

不過都祝你追夢成功。

希望現實世界會遇到你

加油 人生係自己既
多謝巴打同我地分享

電影公司歡唔歡迎學生做part time intern咁？
由細到大都好想做呢行，畢業好想讀演藝
但係怕俾人笑我發夢，又驚無渠道前途不保
最後退而求其次揀左讀media而唔係電影
雖然唔係讀電影，但做過半production嘅intern
每次諗起好想追呢個夢都會喊
宜家仍然努力發夢中，想睇下自己可以去到邊
香港好多人好掙扎係夢想同麵包之間抉擇
希望大家祝福樓主努力追夢
都希望香港人可以支持港產片

香港拍AV都幾好
開多個AV網站，有齊短片
支持樓主

編劇真係好辛苦 你要加油
之前係"無雙"POST見到有人推介睇莊文強訪問
佢係編劇出身 你可以參考下

巴打俾心機
你篇文提醒了我要更努力追夢
多謝

雖然我屋企冇咁大負擔 但 我都係27歲辭左份工轉行做自己想試嘅野
加油啊!!!!!! 放手去試總好過第時只可以後悔「如果我當日有點點點就好勒」

我同樓主背景差唔多，但係我就同屋企關係差
我知自己好想做電子遊戲
但係以自己嘅知識、年紀、經濟條件、人脈
跟本冇得追

每日都想有義意，但係就冇動力

心態好簡單
當你依家37歲
你就會覺得仲係27歲就好

老土啲講句有心唔怕遲
你肯踏出第一步已經好勁
加油

去日本啦
而家就快連便利店都可以批五年，唔係仲諗呀

加油ching💪🏿

一尻樣

廿幾歲走左去讀書

好欣賞樓主 小弟都追緊音樂夢 有機會可以合作下

人生夢一場革命至蒼老
難得夢一場革命不老

支持呀巴打 祝你成功

勇者

巴打點自學？傾傾ok?

你一定要追夢

有得簡會去美國
諗到為左做game要學多種語言同日本人嘅虛偽就不了

D王道jrpg 又出黎出去都冇新意

過去返咩工？

加油呀 樓主
就算最後失敗咗都好，
至少將來唔會後悔無試過

同齡 但我只係一條鹹魚
好難得你搵到自己嘅方向、目標
加油！

爸打加油
一直好欣賞同好羨慕有夢想既人，我相信無論幾難行 行得幾慢 只要向住目標就一定行到去

有時候真係唔明點解生活係香港總係俾咗好多伽鎖人，努力讀書升大學 搵份好工 賺錢買車買樓結婚生仔，唔係跟住呢條「路」行既就係錯？點解人只係活一次 但就唔可以過啲自己開心既生活？實有人話咁樣辭職係不負責任啊唔為將來打算啊 乜乜柒柒
依家樓主就係有勇氣去為自己既人生打算 你可以唔支持但請不要話佢錯 希望反對既人可以接受現實，而現實就係每個人想行既路都唔同 問心無愧咪得囉覺得值得咪得囉

呻完啦，各位有目標既爸打都加油，希望自己都快啲搵到夢想

希望首歌幫到你

樓主重有本錢追尋夢想
加油呀

同你調返轉，啱啱放低咗電影夢去打工

俾5年好啲

飯idol飯到工都辭埋

想當年我買唔起PSP，PS2
兩年前我都買返黎玩
為咗想做嘅事

加油巴打

好明白
我過多兩個星期廿八
今日我都打左信 準備聽朝遞
因為做緊既野同我想做既有出入

我無樓主咁偉大 無咁多犧生
對外行人黎講
我想做既野同而家根本無分別
但係覺得唔試一試
對唔住自己

相信依咁多年嘅體會令你創作有更多靈感
支持

咁你慢慢揀

無錢點飯落去

加油！支持你！

欣賞咁勇敢 加油

周圍都見到你提議啲巴打過日本

肯定係自己識咗日本妹上曬岸啦

借歪啦你

你媽媽都算開通，普通老母一聽到你咁應該會覺得世界末日

日本無乜香港人，好撚悶呀

支持追夢

樓主你真係好型
加油呀

追夢真係永遠都離唔開電影音樂創作

其實大把人都已經將夢想抬頭，想得到支持

講到厭晒

但其實講真，樓主講既野我由中三就諗緊，但根本香港做電影係無得做，然後實有人出黎話你連踏出第一步既勇氣都無講乜夢想都曬氣

屌 電影係講大圍環境同人脈，你出身平平無奇又唔係有錢，電影圈根本唔岩，相反，你有既可以放心一駁，建議做多research ，我夠厭天真到係幾年前寫過故事好想將佢變成電影，電影由唔洗讀書變到環讀書，出到黎零星萬頭，搵邊個做邊個捱？然後又拎夢想出黎打飛機安慰自己

支持你

我就30都仲追緊自己理想

京都，大板啲香港人多到

巴打依加係邊個位置返工

咩工

你就on撚9！快撚d訓啦你聽日返工做狗呀。
成世人就打份工做狗

遊客無意思啦
我係東京

不過而家好多人留學都首選大阪了

加油呀⋯⋯

追夢無問題
最緊要自己承受到個機會成本

唔好好似一d垃圾咁
過度消費既同時
又係到怨買唔到樓，生活艱難就得

俾乃團d歌洗左腦

加油
追夢嘅路真係唔易 唔趁後生做到老咗就唔會再做
千奇唔好放棄 希望三年後見到你再開post係同大家講你成功咗
共勉之

辛苦你。

巴打定期 UPDATE 吓

唔係個個都好似你咁做晒結婚生仔買樓就叫攪掂架，做人唔好咁膚淺啦。
樓主做緊嘅係自我實現，係馬斯洛需求層次理論最高嗰層。
可能你安安穩穩過一世就滿足，但唔好用自己為標準衡量其他人啦，有啲人係想做宏大啲嘅事情，不止於你個層次。

巴打打算點入行
支持

追

搭單問做一份穩定人工唔錯既工定係追夢好

加油呀！試過無論結果係點都好過後悔一世！

你又有無諗過作為一個人 連自己嘅夢想都冇辦法去追求 咁呢個仲係人生咩？人生苦短 既然樓主都話屋企情況已經穩定 與其好似條鹹魚咁樣過一世 倒不如信史去追求自己嘅夢想可能可以創一番新天地呢 點解你要咁樣打擊樓主呢

成班人錯曬重點
返工就係為搵食
衣食住行顧得掂你先有能力去諗個啲所謂夢想

人唔可以只為其他人而活 支持你

如果你仲後生，屋企亦都冇負擔嘅話，就去追夢啦

唔傻 人生只能活一次 盡做!

加油！我都追緊

支持樓主

樓主同我好似我睇到差啲想喊
我都係放棄左好野去追夢
而且個夢想同你一樣
加油💪江湖上見

低層次都滿足唔到就諗高層次 唔係on9咁係咩

話晒都係手足，點都要入嚟G持下

我有屋企人都係做編劇
我覺得可能三年呢個時間太短
呢一行好多時候要捱一段好長既時間先有起色
甚至捱既時候淨係可以養掂自己
條路唔易行
加油呀巴打

你要努力活下去

手足咩料

感謝各位支持

希望各位可以勇敢追夢

電影學院啱畢業
我都俾左3年時間自己
上面好多巴打話3年唔夠 係事實黎
但可以睇得出自己係咪適合同有實力係呢行行落去
唔係話追夢 一股熱誠就得
編劇都唔係努力就可以成功 要睇天份觸覺等
不過支持巴打你
有興趣繼續傾 甚至合作既話 留個tg俾我啊

雖然好似好傻
但你要加油

難得你有決心去追趕自己嘅夢想，巴打加油

加油 至少唔會後悔呀巴打！

加油巴打
今年25都裸辭左
為左興趣而all in 左
希望大家都可以完夢 無悔今生

祝你一路順風 行上一條精彩嘅路

加油 我都要追夢

追唔晒post，但支持樓主。不過其實我唔建議讀d full time course，因為你想做嘅post（加呢行）其實都比較著重經驗，直接做電視台PA或電影場記、助製都會啱你，拎實戰經驗更為重要。

利申：做電影做左5年+，身邊大把人揾到錢，好多工開。

樓主加油
27歲都仲後生
即管放膽去做

27都尷尬
你話30 40 驚中年失業就話姐

加油啊ching

宜家去追夢好過第日五六十歲先至後悔咁就無謂

最感動係你媽咪同你講嘅嘢 好溫暖嘅說話…溝通真係好緊要

人生苦短，想做就去做，無悔今生
巴打希望你成功

樓主加油呀！

如果點點點 如果咩咩咩
每個人活法都唔一樣
何必將自己個套強加於人身上

追夢係你地眼中不切實際
但我眼中係值得嫁

人活一世 打工打一世為層樓
為錢為擔心將來未發生既事
何必呢

金港人真係好鐘意批鬥
有咩就一盆冷水淋落人到

我都為追夢而辭左職

有夢趁後生好努力追努力做好佢
有個限期到時檢討繼唔繼續
對自己同家人有個交代就好

Btw有班人無膽色唔敢試響度撥冷水好撚酸

我留名等你3年，已follow

巴打加油 好勵志
你提醒我 我都因為錢遺忘左好多野

加油！支持！
有夢想真好

買樓結婚生仔買車請工人 屋企有問題仲咁大洗，你係咪有問題

唔買樓唔結婚唔生仔唔買車係咪會死
搞笑

你個腦真係唔夠靈活
除非你住劏房，否則做份pt夠養自己，唔死就得啦
其實根本冇乜野所謂現實，係有d傻人見人做乜佢就做乜，覺得唔做會死，個腦裝哂草

「現實」係d傻人自己造出黎
其實只係將d習俗呀,道德呀炒埋一碟

希望巴打有時間可以keep住更新

祝 早日成功

巴打 加油
希望你會成功

死垃圾樓主
以夢想之名逃避現實
成班連登仔仲要吹捧
笑死人

加油!!!

做編劇好慘，唔係話你刻苦耐努就有收鑊，
要睇天時地制人和，
你要有橋有諗頭，
寫得出又有大老板賞識，
仲要唔係一時三刻寫得出，要浸出黎。
加油啦

我細個夢想做職業足球員，可惜冇勇氣去完成。
加油呀巴打！

好感動 加油 10萬個支持 有自己夢想係好重要 同時可以完成到 係一件人生中最美好嘅野 死而無憾

屌你都廢撚事
驗眼啦

M記?

隔住個mon都聞到你陣港豬味

你阿媽都幾通情達理

G持
想做就真係去做，成日諗住拖就真係會拖一世

唔試就真係玩完

樓主 我同你嘅夢想完全一樣
我由小學雞果陣就開始創作 寫故事 同人分享
但我成績一向唔好 所以為咗入大學 選擇讀理科 去到大學畢業以後 開始投稿 參加比賽
之後apply tvb 同hktv 嘅編劇 雖然成功有interview 但最後唔成功
一齊努力

#HAF電影培訓先導計劃

其實係咪純粹指轉工
我仲以為你乜都唔撈玩電莖

Boy don't you worry, you'll find yourself. Follow your heart, and nothing else. You can do this ...

除左加油之外! 就係好開心巴打可以追夢! 再加油!

「現實」呢個詞其實好多野討論

「現實d」係而家最多人既用法
即係叫人目光唔好太遠，短視d

人生時間有限，點解唔將時間放係自己鐘意做嘅野上面？

樓主加油

最撚搞笑係係咁有人話樓主未搞掂住未搞掂食
我屌，如果真係食都冇得食應該上網都cut埋啦仲點會係度講野
無端端老屈人冇得食都有

有人覺得要依食無憂先去追夢，最反智莫過於聽到，等60歲退休後，有筆錢，再去追夢。
我相信，大部份普通人去追夢，都係滿足到基本生理需要，就去追夢。

舊時讀書讀死 搏會考玀隻A
到會考取消張cert 攝係茶几

第時買車買樓 買完就供到嘔
用條命供一個爛竇

世界要我做既野實在太多
唔跟就錯
錯錯錯我做我自己好過

傻 得夠快活有貨熱血錯又怕咩woh
我 信個世界無野難到我
就算傻 好過怨地怨天呢係屋企齋HEA白過
最尾怕咩無結果 起碼我做過

遲佢三年先知自己可以做 d 乜
遲你老味
樓主
唔好比三年限死自己
盡自己力去衝吧

係咪單身

3年 投入太少

睇來巴打已經領悟到人生如果冇夢想，同鹹魚係冇分別嘅真理 加油

人要做最鍾意嘅野先可以做得最出色！
恭喜你

CHING 電影我識少少
基本上係一定要由苦力做起
做PA 做小工
咁樣可以支持生活 有兩餐食下
同時識多啲人 再明白電影行業運作

一路做 一路寫嘢 再係咁send比啲公司睇

諗唔到點入行 可以試下廣告production house
啲PA有時都係同一班人
最緊要識人！！

加油

樓主go 想做 有機會去做就一定要做
人唔會後悔自己做過d咩
只會後悔自己無做d咩

人地講咩完全唔洗理 潑你冷水果d都係甘於失敗既人

祝你成功

過來人話你知香港編劇係為出品人同導演，唔會你鍾意點寫就點寫。

過來人話你知香港編劇係為出品人同導演服務，唔會你鍾意點寫就點寫。

Support! You can it !

巴打加油
我就3字頭，岩岩先追夢都唔會太遲

我夢想想做化妝師 雖然而家仲讀緊書 仲係有d迷惘 but樓主加油

其實冇衝突